[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( sin frac{3}{2} pi )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 1 )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "( frac{1}{2} )",
        "choice5": "(1 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "함수 ( f(x) e^x + x )에 대하여 ( f'(0) )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( lim_{{x to 0}} frac{ ln(1+x)}{4x} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{4} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{3}{4} )",
        "choice4": "1",
        "choice5": "( frac{5}{4} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( lim_{{x to 0^ }} f(x) + lim_{{x to 1^+}} f(x) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 1 )",
        "choice2": "(0 )",
        "choice3": "(1 )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "(3 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "곡선 ( y 2x^3 + 5x ) 위의 점 ((1, 3) ) 에서의 접선의 기울기는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 9 )",
        "choice2": "( 7 )",
        "choice3": "( 5 )",
        "choice4": "( 3 )",
        "choice5": "( 1 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "공비가 3인 등비수열 ( {a_n } )이 [ lim_{{n to infty}} left( frac{a_n 2}{3^{n+1} + 2a_n} right) frac{2}{5} ] 를 만족시킬 때, 첫째항 (a_1 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(10 )",
        "choice2": "(12 )",
        "choice3": "(14 )",
        "choice4": "(16 )",
        "choice5": "(18 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( int_{ 1}^{1} left(4x^3 + x^2 frac{1}{2}x + a right) dx 2 )일 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{3} )",
        "choice2": "( frac{2}{3} )",
        "choice3": "1",
        "choice4": "( frac{4}{3} )",
        "choice5": "( frac{5}{3} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "그림은 함수 (f(x) a cos frac{ pi}{2b} x + 1 )의 그래프이다. 두 양수 (a, b )에 대하여 (a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "부등식 (2 log_{ frac{1}{2}} (x 2) < log_{2} (3x + 4) )를 만족시키는 정수 (x )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "다항함수 ( f(x) )가 [ frac{d}{dx} int {f(x) x^2 + 4 } dx int frac{d}{dx} {2f(x) 3x + 1 } dx ] 를 만족시킨다. ( f(1) 3 )일 때, ( f(0) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "1",
        "choice3": "0",
        "choice4": "1",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "실수 전체의 집합에서 미분가능할 때, ( f(1) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "함수 (f(x) 3x^2 4x + 6 )에 대하여 ( lim_{{n to infty}} frac{1}{n} sum_{{k 1}}^{n} f left(1 + frac{2k}{n} right) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "10",
        "choice3": "11",
        "choice4": "12",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "두 등비수열 ( {a_n }, {b_n } )에 대하여 (a_1 b_1 1 )이고 [ sum_{n 1}^{ infty} a_n 4, sum_{n 1}^{ infty} b_n 2 ]일 때, [ sum_{n 1}^{ infty} a_n b_n ]의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{6}{5} )",
        "choice2": "( frac{7}{5} )",
        "choice3": "( frac{8}{5} )",
        "choice4": "( frac{9}{5} )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "수직선 위를 움직이는 점 P의 시각 (t(t geq 0) )에서의 속도 (v(t) )가 [ v(t) t^2 2t 3 ] 이다. (t 0 )부터 (t 4 )까지 점 P가 움직인 거리는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{26}{3} )",
        "choice2": "( frac{28}{3} )",
        "choice3": "10",
        "choice4": "( frac{32}{3} )",
        "choice5": "( frac{34}{3} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "함수 ( y log_3 x )의 그래프 위에 두 점 ( A(a, 1) ), ( B(27, b) )가 있다. 함수 ( y log_3 x )의 그래프를 ( x )축의 방향으로 ( m )만큼 평행이동한 그래프가 두 점 ( A, B )의 중점을 지날 때, 상수 ( m )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "(0 leq x leq pi )일 때, 방정식 (2 cos^2x + (2 + sqrt{3}) sin x (2 + sqrt{3}) 0 )의 모든 해의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{4} pi )",
        "choice2": "( pi )",
        "choice3": "( frac{5}{4} pi )",
        "choice4": "( frac{3}{2} pi )",
        "choice5": "( frac{7}{4} pi )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "최고차항의 계수가 양수인 사차함수 ( f(x) )의 도함수 ( f'(x) )에 대하여 방정식 ( f'(x) 0 )이 세 실근 ( alpha, 0, beta ( alpha < 0 < beta) )를 갖는다. [ S int_{ alpha}^{0} |f'(x)| dx, quad T int_{0}^{ beta} |f'(x)| dx ] 라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "그림과 같이 곡선 ( y x^2 ) 위의 점 (P(t, t^2) )( (0 < t < 1 ))에서의 접선 ( l )이 ( x )축과 만나는 점을 ( Q ), 점 ( P )에서 ( x )축에 내린 수선의 발을 ( R )라 할 때, 삼각형 ( PQR )의 넓이를 ( f(t) )라 하자. 또한, 점 ( P )를 지나고 기울기가 ( 1 )인 직선 ( m )이 곡선 ( y sqrt{x} )와 만나는 점을 ( A )라 할 때, 선분 ( PA )를 대각선으로 하는 정사각형 ( PCAB )의 넓이를 ( g(t) )라 하자. ( lim_{t to0+} frac{t times g(t)}{f(t)} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "( g(k) / b )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(24 )",
        "choice2": "(26 )",
        "choice3": "(28 )",
        "choice4": "(30 )",
        "choice5": "(32 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "그림과 같이 ( overline{AB} 4 ), ( angle ACB frac{ pi}{2} ), ( angle CBA theta )인 직각삼각형 (ABC )가 있다. 선분 (AB ) 위에 ( angle ACD 2 theta )가 되도록 점 (D )를 잡고, 선분 (BC ) 위에 ( angle BDE frac{ pi}{2} )가 되도록 점 (E )를 잡는다. 삼각형 (CDE )의 넓이를 (S( theta) )라 할 때, ( lim_{ theta to 0^+} frac{S( theta)}{ theta^3} )의 값은? (단, (0 < theta < frac{ pi}{4} )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "( frac{17}{2} )",
        "choice3": "9",
        "choice4": "( frac{19}{2} )",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "삼차함수 (f(x) 4x^{3} 24x^{2}+36x 8k ) (k는 정수)에 대하여 실수 전체의 집합에서 연속인 함수 (g(x) )를 [ g(x) begin{cases} int_{0}^{x} f(t) dt & (x leq a text{ 또는 } x geq b) c & (a < x < b) end{cases} ] 라 하자. 어떤 정수 (k )에 대하여 함수 (g(x) )가 오직 한 점에서만 미분가능하지 않도록 세 실수 (a, b, c )를 정할 때, (k + a + b + c )의 최소값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "함수 ( f(x) int (2x+1) , dx )에 대하여 ( f(0) 0 )일 때, ( f(3) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "닫힌 구간 ([1, 5] )에서 함수 ( f(x) left( frac{1}{3} right)^{x 5} ) 의 최대값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 81
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "수열 ( {a_n } )에 대하여 ( sum_{n 1}^{ infty} left( frac{a_n}{4} 9 right) 6 )일 때, ( lim_{n to infty} a_n )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 36
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "함수 ( f(x) cos x 3 sin x )에 대하여 ( lim_{h to 0} frac{f( pi + 3h) f( pi)}{h} )의 값을 구하십시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "두 다항함수 ( f(x) ), ( g(x) )에 대하여 ( f(1) 2 ), ( f'(1) 3 ), ( g(1) 5 ), ( g'(1) 2 )일 때, [ lim_{n to infty}n left { f left( 1 + frac{1}{n} right) g left( 1 + frac{3}{n} right) f(1)g(1) right } ]의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 27
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 점 ((4n, 3n) )을 중심으로 하고, ( x )축에 접하는 원 ( C_n )이 있다. 원 ( C_n ) 위의 점 ( P )에 대하여 선분 ( OP )의 길이가 자연수가 되도록 하는 점 ( P )의 개수를 ( a_n )이라 할 때, [ lim_{{n to infty}} frac{1}{n^2} sum_{{k 1}}^{n} a_k ] 의 값을 구하시오. (단, ( O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "실수 (t )에 대하여 두 함수 [ f(x) begin{cases} x^2 + 3kx + 2 & (x < 0) x^2 + frac{4}{3k}x 2 & (x geq 0) end{cases} ] [ g(x) 2x + t ] 의 그래프가 만나는 점의 개수를 ( h(t) )라 하자. 함수 ( h(t) )가 ( t alpha )에서 불연속이 되는 실수 ( alpha )의 개수가 2가 되도록 양수 (k )를 정할 때, (150k )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 100
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "선분 FH의 길이는 ( frac{q}{p} )이다. ( p + q )의 값을 구하시오. (단, ( p ), ( q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 43
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "3보다 큰 자연수 ( n )에 대하여 원 ( C x^2 + y^2 n )이 있다. 삼차함수 ( y f(x) )가 ( x 1 )에서 극대, ( x 1 )에서 극소이고, 두 점 (( 1, f( 1)), (1, f(1)) )이 모두 원 ( C ) 위에 있을 때, 그림과 같이 원 ( C ) 내부는 곡선 ( y f(x) )에 의해 4개의 영역 ( S_1, S_2, S_3, S_4 )로 나누어진다. 각 영역 ( S_k (k 1, 2, 3, 4) )의 내부의 점들 중 ( x )좌표와 ( y )좌표가 모두 정수인 점의 개수를 ( g_k(n) )이라 할 때, ( g_1(n) > g_3(n) )을 만족시키는 ( n )의 최소값은 ( a )이다. ( a + { g_1(a) times g_3(a) } )의 값을 구하시오. (단, 각 영역은 경계선을 포함하지 않는다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 134
    }
]